Suivi du tutoriel openclassroom sur Java EE :
https://openclassrooms.com/fr/courses/626954-creez-votre-application-web-avec-java-ee

Utilisation de Java EE avec pool de connexion BoneCP, framework ORM EclipseLink et persistence JPA